\chapter{Resultados}
 
Ao longo do projeto algumas etapas se destacaram como de suma importância: análise de sistema existente, levantamento e registro de requisitos, elaboração da arquitetura do módulo, entendimento negocial dos índices a serem calculados
\section{Documentação de regras de negócio}
\todo[inline]{Adicionar o contexto sobre o porquê de a documentação ser uma saída}

A documentação das regras de negócio de um sistema é de grande importância para sua manutenção e evolução. No início do projeto, ainda na etapa de levantamento de requisitos (\ref{sec:levantRequisitos}), foram elaborados os diagramas correspondentes à estrutura existente  \ref{fig:arqLoop} e ao fluxo de cálculos \ref{fig:fluxoKpi}. Tais documentos são tradicionalmente utilizados para embasamento do desenvolvimento de um software. Entretanto, apesar de serem um ferramental para a elaboração de um software, no contexto do sistema existente, a elaboração deste documento foi considerada um resultado entregue.

\section{Facilitação da Manutenção}
\todo[inline]{Apresentar aqui exemplos dos benefícios obtidos pela organização em camadas e divisão de responsabilidades}

A etapa de manutenção e sustentação de um software é considerada a etapa mais cara de um processo de software \cite{engSw}. Dessa forma, a facilitação dessa etapa tem grande valia para um time de software. Ela consiste na resolução de possíveis \textit{bugs} que o sistema apresente.

A resolução de um \textit{bug} de um software se inicia pela constatação e réplica do problema relatado, seguidos da identificação da causa do problema e posteriormente o entendimento e implementação e sua solução. Das etapas relatadas, a de identificação da causa se mostra das mais trabalhosas, quando tratamos de um sistema complexo. Para auxílio e facilitação desta etapa foram gerados os processos de registros de exceções do módulo (seção \ref{sec:regFalhasCalculo}) descrito por esta monografia.

\todo[inline]{adicionar imagem dos registros de banco}

Além da etapa de sustentação e manutenção, a etapa de evolução de um software também possui

Essa etapa passa pela resolução de \textit{bugs} que o sistema apresente, e juntamente com a etapa de evolução, que por sua vez busca o desenvolvimento de novas funcionalidades, 

\section{Estabilização do Sistema}
\todo[inline]{Aqui a ideia é apresentar os dados relacionados aos jobs de execução do kpi-executor. Extrair os dados de status de execução do kubernetes. Nota: Ele só armazena das últimas 48h}



\clearpage