\chapter{Introdução}
\markright{\thechapter ~~~ Introdução}
%\label{intro}

%Se preferir, você pode apresentar este Capítulo antes da primeira Seção, destacando os principais pontos que são abordados. %\cite{Raffo2008}

\section{Motivação e Justificativa}
%\markright{\thesection ~~~ Motivação}
%\label{motiva}

É incontestável a incessante busca do setor industrial pelo aumento do desempenho de suas unidades operacionais. Para que as empresas envolvidas nesse ramo possam se manter de forma significativa no mercado, é necessária a constante reavaliação de seus processos, bem como de seus custos com energia, perdas e reprocessamento de material. Independentemente do setor de atuação da indústria a ser avaliada, tais fatores possuem extrema importância, devendo ser monitoradas, controladas e projetadas.

Para elucidar, tomemos como exemplo um processo de beneficiamento minério de ferro. Pode-se dividi-lo em: Britagem, peneiramento, moagem, classificação, concentração, espessamento e filtragem. Cada uma dessas etapas é composta por variáveis a serem controladas de forma individual, como níveis de tanque, temperatura e densidade de misturas, velocidades de motores, posições de válvulas, etc. Para estabelecer o comportamento desejado para tais processos, se faz necessária a aplicação de estratégias de controle regulatório, avançado ou de outras naturezas. O conjunto composto por variável a ser controlada e estratégia de controle utilizada é chamado de \textit{malha de controle}.

Implementado um sistema de controle, obtém-se então um processo minimamente adequado aos parâmetros configurados para o contexto operacional escolhido. Entretanto, não menos importante que essa adequação técnica individual estabelecida por esse sistema, são os resultados e efeitos colaterais gerados naquela linha do processo,  bem como a avaliação do conjunto em situações não previstas nas estratégias de controle. Dessa forma, o acompanhamento e metrificação do comportamento de sistemas de controle industriais ganha notabilidade dentro do setor industrial.


Para este monitoramento são utilizados softwares baseadis em CPM (\textit{Controller Performance Monitoring}). Eles possuem ferramental para análise temporal das malhas envolvidas,  avaliação de parâmetros de controladores, modelagem de processos e medição de KPIs (\textit{Key Performance Indicators}). Buscando este espaço de mercado, a empresa IHM Stefanini desenvolveu o software LOOP, que se enquadra no tipo citado.

Nos últimos meses o time de desenvolvimento da empresa iniciou, juntamente ao time de analistas de controle que utilizam o sistema, um processo de identificação de pontos de melhoria do software LOOP, envolvendo quesitos de interface, regras de negócio, distribuição de responsabilidades entre os módulos do sistema, arquitetura, integração de código e documentação. Dentre os pontos não satisfatórios listados pela equipe, o módulo responsável pelo cálculo de KPIs foi apontado como crítico, sendo o primeiro a passar por mudanças significativa. O projeto descrito por esta monografia aborda o processo de reconstrução desse módulo.


\section{Objetivos do Projeto}
%\markright{\thesection ~~~ Objetivos}
%label{objetivos}

O objetivo do projeto é a construção de um módulo para cálculo de KPIs, utilizando-se de conhecimentos de Engenharia de software e desenvolvimento de sistemas. Como requisito, o módulo deve executar de forma cíclica a cada hora, se adequar à arquitetura existente do sistema LOOP e possuir um registro de falhas de cada etapa de cálculos realizada.




\section{Local de Realização}
\label{sec:ihm}
%\markright{\thesection ~~~ A Empresa}
%\label{empresa}
O projeto de fim de curso foi desenvolvido em parceria com a empresa IHM Stefanini, no setor de Discovery da mesma, responsável pelo desenvolvimento, evolução e manutenção da arquitetura e código fonte dos sistemas ali desenvolvidos. O posto de trabalho variou entre as dependências da empresa, e regime de \textit{home office}, conforme necessário.

A empresa realiza projetos e desenvolvimentos de Automação, Elétrica, Montagem, bem como serviços de otimização de malhas, projetos de controle avançado e gestão. Atua em diversas áreas da indústria, como Mineração, Siderurgia \& Metais, Papel \& Celulose, e Óleo \& Gás. 

A IHM Stefanini foi criada em 1994 inicialmente com o nome de IHM como uma integradora de sistemas, instrumentação, elétrica e TI Industrial. Com sua expansão, passa a fazer parte do grupo Stefanini em 2015. A partir daí funda o departamento de inovação e começa a atuar na busca por tecnologias disruptivas e elaboração de produtos digitais.

Atualmente a IHM Stefanini é dividida nos seguintes setores técnicos:
\begin{itemize}
	\item Departamento de TA;
	\item Departamento de TI Industrial;
	\item Departamento Inteligência Industrial;
	\item Departamento de Discovery;
	\item Departamento de Elétrica;
\end{itemize}

Este projeto foi desenvolvido no departamento de Discovery que tem como propósito a descoberta sistemática e estruturação de ofertas de alto valor agregado para a empresa. Subdividido em:
\begin{itemize}
	
	\item Produtos: Formação de produtos que resolvam problemas reais de clientes finais;
	\item Coder: Time responsável pelos softwares do setor. Estrutura, desenvolve e mantém códigos-fonte e infraestruturas das demandas do setor.
	
\end{itemize}



\section{Estrutura da Monografia}
%\markright{\thesection ~~~ Organização do Trabalho}
\label{estruturaMono}

O trabalho está estruturado em quatro capítulos, sendo o Capítulo 1 o conjunto contextualização, relevância e principais objetivos do projeto como um todo. O Capítulo 2 contempla apresentação e revisão de conceitos básicos importantes para melhor entendimento do projeto. Já o Capítulo 3 traz informações sobre os recursos necessários, metodologia de desenvolvimento e implementação do projeto. Por fim, no Capítulo 4, a apresentação e discussão de dados, bem como sugestões e dificuldades a serem encontradas no projeto.
